[
    {
        "questionStem": "新经济政策的主要内容是以_________制代替余粮收集制。",
        "option": "",
        "answer": "粮食税",
        "id": "1796347357210607616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1903年俄国社会民主工党第二次代表大会召开，俄国社会民主工党分裂为_________和孟什维克两个派别。",
        "option": "",
        "answer": "布尔什维克",
        "id": "1796347356828925952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年赫鲁晓夫在苏共二十大做的报告，在匈牙利引起了很大的动荡，导致了震惊世界的“_________事件”。",
        "option": "",
        "answer": "匈牙利",
        "id": "1796347358066245632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命胜利后，与德国签订的《_________》，使俄国摆脱了帝国主义战争，赢得了和平喘息时机。",
        "option": "",
        "answer": "布列斯特合约",
        "id": "1796347357059612672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯强调了唯物史观和_________理论在社会主义从空想到科学的发展过程中的基石作用。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1796347356598239232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东巨变标志着_________的失败，但却不是社会主义的失败。",
        "option": "",
        "answer": "苏联模式",
        "id": "1796347357827170304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "闵采尔是16世纪初_________国农民战争的杰出领袖、空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "德",
        "id": "1796347355637743616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在讲话中，将世界社会主义500历史划分为_________个时间段。",
        "option": "",
        "answer": "六",
        "id": "1796347355209924608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济发展战略上，以重工业为重点追求_________式的粗放增长。",
        "option": "",
        "answer": "外延",
        "id": "1796347357709729792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "英国_________是科学社会主义的直接理论来源之一。",
        "option": "",
        "answer": "古典政治经济学",
        "id": "1796347356023619584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命中，停泊在涅瓦河上的“_________”号巡洋舰发出了攻打冬宫的炮声。",
        "option": "",
        "answer": "阿芙乐尔",
        "id": "1796347356984115200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在改革开放和社会主义现代化建设时期，我们党把科学社会主义同当代中国实际和时代特征相结合，开创和发展了_________。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1796347355520303104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "李大钊在《新青年》发表《_________》，系统介绍马克思主义理论，在当时的思想界产生了重要影响。",
        "option": "",
        "answer": "我的马克思主义观",
        "id": "1796347358410178560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义建设时期，以毛泽东发表《_________》和《关于正确处理人民内部矛盾的问题》为主要标志，我们党对怎样建设社会主义有了自己新的重要认识。",
        "option": "",
        "answer": "论十大关系",
        "id": "1796347355444805632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1871年3月18日，巴黎工人阶级举行起义，建立了世界历史上第一个工人阶级的政权——_________。",
        "option": "",
        "answer": "巴黎公社",
        "id": "1796347356405301248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义从产生、发展到趋于没落，走过了_________多年的历史。（请写汉字）",
        "option": "",
        "answer": "三百",
        "id": "1796347355595800576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "俄国二月革命胜利后，出现了资产阶级临时政府和工兵代表_________两个政权并立的局面。",
        "option": "",
        "answer": "苏维埃",
        "id": "1796347356904423424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在管理体制上，采取_________的管理方式。",
        "option": "",
        "answer": "行政命令",
        "id": "1796347357671981056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年1月，保加利亚、匈牙利、波兰、罗马尼亚、苏联和捷克斯洛伐克六国决定成立_________委员会。",
        "option": "",
        "answer": "经济互助",
        "id": "1796347357520986112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________上台伊始就打出“全面改革”的旗帜，提出经济“加速战略”。",
        "option": "",
        "answer": "戈尔巴乔夫",
        "id": "1796347358141743104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪70年代中期以后，以马克思的《哥达纲领批判》和恩格斯的《_________》等著作为标志，实现了科学社会主义基本原理的系统化。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1796347356443049984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第一次代表大会明确宣布，我们党的奋斗目标是在中国实现_________。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义和共产主义",
        "id": "1796347358372429824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________将马克思所说的共产主义社会两个阶段分别称为社会主义社会和共产主义社会。",
        "option": "",
        "answer": "列宁",
        "id": "1796347356518547456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须走中国道路，就是要坚定不移地走_________道路。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1796347358833803264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《_________》这部著作中，马克思第一次明确提出了共产主义社会发展的两个阶段的理论。",
        "option": "",
        "answer": "哥达纲领批判",
        "id": "1796347356480798720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思提出“_________是历史的火车头”的科学论断。",
        "option": "",
        "answer": "革命",
        "id": "1796347356292055040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年11月，苏维埃第八次代表大会通过了新宪法，宣告了_________在苏联的确立。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义制度",
        "id": "1796347357365796864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年革命期间，为了指导革命，马克思创办了副标题为“民主派机关报”的《_________》。",
        "option": "",
        "answer": "新莱茵报",
        "id": "1796347356250112000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________从他的不断革命的理论出发，对一国建成社会主义的问题做了否定回答。",
        "option": "",
        "answer": "托洛茨基",
        "id": "1796347357328048128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“运动就是一切，最终目的是微不足道的”是_________的名言。",
        "option": "",
        "answer": "伯恩施坦",
        "id": "1796347356673736704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪40年代，经过资产阶级革命和第一次_________，资产阶级在政治经济上的统治地位逐渐稳固。",
        "option": "",
        "answer": "工业革命",
        "id": "1796347355327365120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年7月，苏共二十八大通过了《_________》的纲领声明，标志着苏共的指导思想从改革变为“改向”。",
        "option": "",
        "answer": "走向人道的民主的社会主义",
        "id": "1796347358183686144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "温斯坦莱是17世纪英国资产阶级革命时期_________运动的领导人和理论家、空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "掘地派",
        "id": "1796347355713241088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________是16世纪末17世纪初意大利空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "康帕内拉",
        "id": "1796347355675492352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义制度基本矛盾的突出表现，就是被马克思、恩格斯称为“_________”的周期性的经济危机。",
        "option": "",
        "answer": "社会瘟疫",
        "id": "1796347355943927808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《_________》是由列宁等人创办的第一个全俄马克思主义的秘密报纸。",
        "option": "",
        "answer": "火星报",
        "id": "1796347356791177216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国空想社会主义者巴贝夫提出了“_________”的理想。",
        "option": "",
        "answer": "平等共和国",
        "id": "1796347355788738560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义，广义上指_________的整个思想体系。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1796347355142815744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，随着我国社会主义改造的基本完成，_________制度也初步建立起来。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1796347358489870336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年11月10日，中国加入_________，标志我国对外开放进入了一个新的阶段。（请写汉字）",
        "option": "",
        "answer": "世界贸易组织",
        "id": "1796347358716362752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以胡锦涛为总书记的党中央提出了_________这一重大战略思想。",
        "option": "",
        "answer": "科学发展观",
        "id": "1796347358758305792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年8月19日，苏联发生了震惊世界的“_________事件”，但它非但没能挽救联盟，反而加速了苏联瓦解的进程。",
        "option": "",
        "answer": "八一九",
        "id": "1796347358221434880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习总书记在党的十九大报告中指出，中国共产党人的初心和使命，就是_________。",
        "option": "",
        "answer": "中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴",
        "id": "1796347358796054528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1961年，_________提出进入全面开展社会主义建设的时期，到1980年建成共产主义。",
        "option": "",
        "answer": "赫鲁晓夫",
        "id": "1796347357906862080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国空想社会主义者摩莱里在其代表作《_________》中，用法律条文的形式对未来社会做了纲领性的规定。",
        "option": "",
        "answer": "马布利",
        "id": "1796347355750989824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "勃列日涅夫时期，为了给争夺世界霸权找到借口，苏联还提出了“_________”、“国际专政论”、“利益有关论”等理论。",
        "option": "",
        "answer": "有限主权论",
        "id": "1796347357990748160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1867年马克思出版了划时代巨著《_________》。",
        "option": "",
        "answer": "资本论",
        "id": "1796347356367552512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义无情揭露和批判了_________社会的罪恶及其基础。",
        "option": "",
        "answer": "资本主义",
        "id": "1796347355247673344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏共二十大后，苏联社会主义模式的弊端和缺陷进一步暴露出来，毛泽东依次为契机明确提出要“_________”，独立探索一条适合中国国情的社会主义建设和发展道路。",
        "option": "",
        "answer": "以苏为鉴",
        "id": "1796347358527619072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一届三中全会果断抛弃“_________”的口号，做出把党和国家的工作重心转移到经济建设上来，实行改革开放的历史性决策。",
        "option": "",
        "answer": "以阶级斗争为纲",
        "id": "1796347358565367808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在所有制上，实行单一的生产资料_________。",
        "option": "",
        "answer": "公有制",
        "id": "1796347357596483584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在提出的_________学说，揭露了资本家剥削的秘密。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1796347356061368320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1842年至1844年8月，马克思和恩格斯在进行科学研究和参加革命的实践中，各自完成了从唯心主义到唯物主义、从革命民主主义到_________的转变。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义",
        "id": "1796347356099117056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶的和谐制度的基本单位是_________。",
        "option": "",
        "answer": "法郎吉",
        "id": "1796347355868430336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "为对抗冷战，1947年9月，南斯拉夫、保加利亚、罗马尼亚等九个国家的共产党和工人党成立_________。",
        "option": "",
        "answer": "情报局",
        "id": "1796347357479043072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命胜利之初，存在着对十月革命的指责、批判之声，其中，_________的“早产论”就是典型代表。",
        "option": "",
        "answer": "考茨基",
        "id": "1796347357021863936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年3月，俄共（布）决定废止“战时共产主义”，实行_________。",
        "option": "",
        "answer": "新经济政策",
        "id": "1796347357172858880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1981年6月，党的_________通过了《关于建国以来党的若干历史问题的决议》，标志着党在指导思想上的拨乱反正胜利完成。",
        "option": "",
        "answer": "十一届六中全会",
        "id": "1796347358603116544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年2月《_________》的发表，是科学社会主义诞生的标志。",
        "option": "",
        "answer": "共产党宣言",
        "id": "1796347356212363264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在政权建设上，片面强调_________和无产阶级专政，忽视民主和法制建设。",
        "option": "",
        "answer": "阶级斗争",
        "id": "1796347357751672832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，_________把农民作为实现社会主义主要阶级力量只能是一种幻想。",
        "option": "",
        "answer": "民粹派",
        "id": "1796347356753428480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1987年中共十三大系统阐述了_________理论。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段",
        "id": "1796347358678614016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思和恩格斯关于俄国有可能跨越资本主义制度的“_________峡谷”的论述，包含着历史发展丰富性和辩证性的思想。",
        "option": "",
        "answer": "卡夫丁",
        "id": "1796347356635987968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "只有社会主义才能救中国，只有_________才能发展中国、发展社会主义、发展马克思主义。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1796347358947049472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1864年10月11日，国际工人协会即“_________”在英国成立。",
        "option": "",
        "answer": "第一国际",
        "id": "1796347356329803776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在苏联社会主义建设阶段的问题上，勃列日涅夫提出了“_________”的概念。",
        "option": "",
        "answer": "发达社会主义",
        "id": "1796347357948805120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联的全盘_________运动为工业化积累了大量资金，在一定程度上完成了对农业的社会主义改造，但在同时也存在一些问题。",
        "option": "",
        "answer": "农业集体化",
        "id": "1796347357441294336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为_________是资本主义的最高阶段，也是无产阶级革命的前夜。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义",
        "id": "1796347356866674688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1991年12月，俄罗斯等11个独立国家领导人在阿拉木图举行会议，决定成立_________，以取代苏联。",
        "option": "",
        "answer": "独立国家联合体",
        "id": "1796347358259183616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年夏，苏维埃政府提出了“一切为了前线，一切为了胜利”的口号，实施了被称为“_________”政策。",
        "option": "",
        "answer": "战时共产主义",
        "id": "1796347357097361408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门论述了未来的社会制度，即_________。",
        "option": "",
        "answer": "实业制度",
        "id": "1796347355830681600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是反映_________无产者利益和愿望的一种不成熟的思潮。",
        "option": "",
        "answer": "早期",
        "id": "1796347355289616384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "德国_________是科学社会主义的直接理论来源之一。",
        "option": "",
        "answer": "古典哲学",
        "id": "1796347355981676544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济体制上，实行自上而下的_________计划体制。",
        "option": "",
        "answer": "指令性",
        "id": "1796347357634232320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以_________为首的苏共放弃马克思主义指导地位，鼓吹“人道的民主的社会主义”。",
        "option": "",
        "answer": "戈尔巴乔夫",
        "id": "1796347358334681088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在斯大林领导苏联社会主义建设进程中，逐渐形成了一整套_________的经济政治体制，人们通常称为“苏联模式”。",
        "option": "",
        "answer": "高度集",
        "id": "1796347357558734848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年2月，苏共二十大召开，赫鲁晓夫在会议上做了题为《_________》的秘密报告。",
        "option": "",
        "answer": "关于个人崇拜及其后果",
        "id": "1796347357864919040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________设计的未来理想社会方案是新和谐公社。",
        "option": "",
        "answer": "欧文",
        "id": "1796347355906179072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "由于对余粮收集制的不满，一些地方出现了农民暴动和士兵叛乱，其中最为突出的是曾作为十月革命重要军事力量的_________水兵发生的武装叛乱",
        "option": "",
        "answer": "喀琅施塔得",
        "id": "1796347357135110144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是_________领导的社会主义现代化，这是对中国是现代化的定性，是管总的，管根本的。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党",
        "id": "1796347358909300736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "优先发展_________是苏联工业化的重要特征。",
        "option": "",
        "answer": "重工业",
        "id": "1796347357403545600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1982年9月，中共十二大召开，_________在大会开幕词中明确提出“建设由中国特色的社会主义”这一命题。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平",
        "id": "1796347358640865280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林提出，列宁主义是_________时代的马克思主义。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义和无产阶级革命",
        "id": "1796347357248356352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《_________》这部著作中，恩格斯对马克思主义的三个组成部分做了系统阐述。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1796347356560490496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1968年捷克斯洛伐克进行了一场被称为“_________”的改革运动，后被苏联等国出兵扼杀。",
        "option": "",
        "answer": "布拉格之春",
        "id": "1796347358103994368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在国际层面上，苏联模式一方面强调实行无产阶级_________，另一方面又把苏联自身的利益置于兄弟国家的利益和主权之上，奉行大党主义、大国主义。",
        "option": "",
        "answer": "国际主义",
        "id": "1796347357789421568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义，又称“_________”。",
        "option": "",
        "answer": "乌托邦社会主义",
        "id": "1796347355558051840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命胜利后在我国建立的是_________社会，它并不是一个独立的社会形态。",
        "option": "",
        "answer": "新民主主义",
        "id": "1796347358447927296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "粉碎“四人帮”以后，特别是党的十一届三中全会以后，我们党果断地纠正了指导思想上的错误，重新确立了_________的思想路线。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想、实事求是",
        "id": "1796347355482554368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《_________》这部著作中，列宁阐述了马克思主义关于国家问题的基本观点，丰富和发展了无产阶级专政学说。",
        "option": "",
        "answer": "国家与革命",
        "id": "1796347356942172160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战结束后走上社会主义道路的东欧国家，大多照搬了_________模式。",
        "option": "",
        "answer": "苏联",
        "id": "1796347355407056896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪末20世纪初，资本主义从自由资本主义过渡到私人垄断资本主义，资本主义社会固有的各种矛盾空前激化，世界进入了_________的新时代。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义和无产阶级革命",
        "id": "1796347355365113856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，创立了“_________”重要思想。",
        "option": "",
        "answer": "三个代表",
        "id": "1796347358871552000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在波兰，以_________为核心的反对派不断逼迫执政党妥协让步，最终取而代之。",
        "option": "",
        "answer": "团结工会",
        "id": "1796347358296932352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________是东欧社会主义国家中最早走上独立探索本国发展道路的国家。",
        "option": "",
        "answer": "南斯拉夫",
        "id": "1796347358028496896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1861年，沙皇亚历山大二世签署了废除_________的法令，为俄国资本主义发展开辟了道路。",
        "option": "",
        "answer": "农奴制",
        "id": "1796347356711485440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国建成社会主义”的理论，是由_________首先提出的。",
        "option": "",
        "answer": "斯大林",
        "id": "1796347357286105088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思和恩格斯合著的《_________》系统地阐述了唯物主义历史观，科学揭示了人类社会发展的规律。",
        "option": "",
        "answer": "德意志意识形态",
        "id": "1796347356136865792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "_________是世界上第一个国际性的无产阶级政党。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义者同盟",
        "id": "1796347356174614528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]